因為ex，我決定向全世界嘅女人報仇10 (真大結局)

Post10啦！！！！！完全冇諗過個故會有咁大迴響，開頭諗住亂寫下甜故真心好開心大家睇呢個故睇到好投入，我希望可以寫到一個你地鍾意嘅結局，想你地繼續睇落去，唔好棄故。完故之後我都可能會出啲外轉，等個故再圓滿少少。
我多謝大家嘅留言同ig dm我，比左嘅意見/建議。係寫故嘅過程我自己都學左好多嘢，唔完美嘅地方一定有，話哂我第一次寫故。寫每一篇嘅反應係點我都有留意。但我都會堅持想寫我自己想要嘅嘢，想大家多多包涵都係會盡量維持每日一更，出少左請大家多多見諒

都係嗰句，有你地，我先有動力繼續寫故！我係Penana post左文，如果大家鍾意呢個故，希望都可以上去打賞下樓豬如果想都可以click入去紙言條link睇文
同埋我都開左個IG，上面間唔中會post 啲人物嘅內心世界，繼續歡迎大家係IG同我傾計 我一有文就會post IG story，如果唔想咁辛苦成日入嚟Mon post，可以Follow左之後較Notification咁就可以第一時間知道有文出！

Post 1:

Post 2:

Post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

紙言：

Penana:

Instagram:

手動正評

多謝你

繼續加油

P牌仔手動正評

已正評
睇下仲有冇高潮

可唔可以整個後宮結局 好想屌晒兩個

留名支持樓豬

快啲結局啦

樓豬開新post都無文仲諗住真大結局

新 po 無文

係咪真係真大結局架

樓主可以創下記錄開一個post ，但係冇文

準備1001

Lm

立即正評

幾點出文

開po冇文

可以試下

係呀，一陣又比人屌鳩我拖

多謝大家支持，唔逐個逐個覆啦，會推爆

覆埋你嗰份推爆樓豬

無文

好似有d火
唔洗理人講咩啦！有咩都完晒再總結。跟返自己計劃寫就得。

我覺得樓豬 po多3日就完

兩個負評可唔可以講下原因
唔鍾意又追故?

想問好耐唔鍾意可以唔睇

可能係nicole派派刀片

係咪梁震英嗰啲日日屌蘋果但日日睇

點解冇左少甜???

因為唔適合

平平淡淡咁同Rachel過=走甜

你又話會撞番sophia嘅幾時呀

有咩

唔係話之後會撞番晒咁多個女角咩定係我記錯

我話佢地會出返嚟炸，應該冇講過會撞到

文呢

夜少少

新po無文 正評懲罰你

皮已正

出文啦

真·大結局？ 留名睇11

lm

用咗3個鐘追文，會唔會呀婷出翻嚟再玩多轉

等訓醒睇文，巴打休息多啲，打文都高質啲

多謝你打緊

快d快d

等睇文

幫緊你幫緊你

LM

樓豬加油快出文

係係

有未啊！

慢工出細貨

仲要幾耐度

比多陣唔滿意，改緊

樓主加油

睇埋先瞓

在線等

Btw 好耐無留名

仲等緊

樓主加油，中意你寫既故，慢慢黎唔洗急，唔好捱壞身體呀

Nicole

有未

多謝你鍾意呀

Sorry呀！眼訓就訓啦，唔好等我

台主慢慢啦 我等埋你

究竟係咪真係可以10個post完到故

唔想佢地結婚

加油 加油

定係你眼訓？

改咗好耐
樓豬真係好有心
加油！

唔好chur樓主啦

樓豬打打下文訓著咗?

我同Rachel唞左一陣就執返好自己個樣，唔可以比其他人見到。我慢慢出返去嘅時候搵極都搵唔到Nicole...，都係嘅，佢喊到咁，點會留係度。Nicole走左之後我好似少左一忽咁..，好似..差咁啲嘢...。明明都過左咁耐，我以為時間係真係可以令我放低佢，點知三年對我嚟講，完全冇放低過。唉..，我望住同我屋企人傾緊計嘅Rachel，或者咁樣先係最好嘅結局。我地按住schedule 繼續個婚禮，所有嘢都冇咩大問題，順順利利咁，我地結左婚。我同Rachel 係台上面錫，接受所有人嘅祝福。得我地先知道，岩岩發生過啲咩事。我知道係佢心入面一定會有條刺，但如果叫我悔婚，我真係冇咁嘅勇氣。再加上我唔係唔鍾意Rachel，除左醋意大左少少之外，佢基本上係一個好好嘅老婆。我驚搵唔返一個咁好嘅女仔，所以我想佔有佢，我唔想比其他男人擁有佢。多過三年半嘅同居相處，我嘅生活一早就離唔開佢。

婚禮慢慢完結，啲人都開始走。我地成班大學同學一齊影相嘅時候，呀婷都有過嚟。影完相之後Rachel 去左廁所，其他大學同學都慢慢走緊，得返我同呀婷。聽其他人講佢男朋友今日唔得閒，所以冇嚟到。
「恭喜晒你呀，有個咁好嘅老婆」呀婷笑一笑咁同我講。
「哈哈，多謝」我話。
「見到你幸福就好啦～」
「你都係呀！要同男朋友stay sweet！」我好客套咁講。
「哈哈，一定會」
「咁就好」
「呀文」佢話。
「嗯？」
「多謝你呀」
「下..？點解嘅」
「多謝你令我成長左咁多」佢微笑。
「傻啦..，我要道歉就真...」
「唔洗喎！我唔想因為嗰件事搞到大家做唔成朋友，去左英國之後我對好多事都睇開左。既然大家都搵到屬於自己嘅幸福，咁又何必因為以前嘅事而冇左個朋友～」佢話。
「我想多謝你就真...！多謝你唔怪我。係喎..我之前寫比你封信...」
「我有睇呀，不過嗰時仲未想理你，哈哈」
「哦...唔緊要呀...，不過真係對唔住..」
「得啦長氣，下次再約食飯啦！你去陪老婆啦死仔！」佢話。
「好啦，下次再約！！」我講完呀婷對住我笑左一下，然後轉身就走。經過今次之後，我地嘅尷尬好似化解左咁。

Rachel 出返嚟見到我同呀婷傾計，佢都等我地傾完先行過嚟。
「你地傾咩呀～」佢問。
「佢叫我同你要幸福呀」我話。
「真係嫁？」
「傻妹，係呀」
「好啦～」佢話。
「好～差唔多返去啦」
「嗯」
我地返到去都好攰，好快就訓著左。第二朝我好早就醒左，聽到Rachel係廚房煮緊早餐。我起左身，行入煮房。
「哇..做咩無啦啦煮早餐嘅？」
「因為老婆要煮早餐比老公食囉～」佢話。
「傻瓜！」我聽完笑左一笑。
「唔係傻瓜啦，係老婆..！」
「係～老婆大人」我話。
「乖～你出去等食啦，好快得啦」佢話。

我地食早餐嘅時候我想講返琴日嘅事，因為經歷左咁多嘢，但係佢一句都冇提起。我覺得好唔自在，正常唔係應該鬧我、嬲我、又或者會唔開心。但係點解每一次佢都好似一瞓醒就冇事咁，搞到我唔知佢諗緊啲乜嘢。
「老婆...」
「嗯？」佢話。
「琴日嘅事..」
「唔洗道歉喎..」
「下..？」我話。
「你唔係想同我道歉咩...」
「嗯..」
「我知道你點解會咁做..，我見到你地攬嘅時候個心都好唔舒服..」佢話。
「老婆....，對唔住..」
「你知唔知，嗰刻我真係有諗過唔同你結婚」
「....嗯..」
「但我最後都係決定信你」
「對唔住」我話。
「如果你真係覺得對唔住嘅，就唔好再同佢有關係..」
「我唔會，以後都唔會」我講。
「咁你要用時間去證明比我睇嫁喎..」
「好，我會證明」我話。明明三年前我都應承過Rachel，但我冇兌現承諾。我唔知佢仲會唔會信我...，不過學佢講，真係要用時間慢慢證明自己。
「你話嫁..！」
「我發誓」
「嗯，我信你」佢話。
「多謝你」多謝你..周紫凝，點解你咁善良，連我呢個誠信破產嘅人你都信我。

三個月後，有一晚我發夢夢見Nicole。夢入面嘅佢係海度游水，而我就係岸上面望住佢游水。突然間，佢浸親但冇人救到佢。我即刻跳左落海然後游向佢度，但係唔知點解我游嚟游去都拉近唔到我地嘅距離。我不斷游不斷游，啲浪就一波又一波咁冚埋嚟，阻住我去救佢。Nicole離我越嚟越遠，佢個人慢慢沉左落海。我好驚，更加用力去游，但我feel到有啲嘢好似一直纏住我隻腳咁。我望住Nicole....，直到佢成個人消失左係海平面......

出啦

寫得差先改咁耐

一入嚟就睇到

辛苦你地等咁耐

辛苦你咁夜仲打文就真

冇事冇事

可以嘅

好，辛苦哂樓豬，早啲去休息啦。

星期六，冇事

台豬 <3

嗯，辛苦哂樓豬琴晚要同女朋友做正經嘢，今晚又要咁夜打文比我哋，一定好攰。快啲休息啦!

知道

乖

新post留名希望之後會寫番啲人物外傳

樓主最近依幾篇都無歌

推

結婚唔洞房硬係爭咁d野咁
咁怪得冇左少甜
不過支持樓豬先

睇黎係我纏住呀文隻腳

但認真講句如果我真係Rachel 我唔會接受到對方心入面仲有另一個女人
我幾愛佢都好，應該都會選擇離開呢個男人

當然如果我係Nicole 我都唔會明知對方有另一半都仲癡埋去個男人到，即使原因真係只希望見最後一次say個good bye

但每個人諗法都唔同我都知唔可以一概而論嘅

都好似好耐冇見你留言

辛苦你啦戴綠帽都要同阿文一齊

完左?

呢一兩日完啦 樓主埋緊尾啦

你幾時可以改番名一日唔改名都有人負皮你

會有

謝解答

搞婚禮真係好撚攰嫁
同埋經歷左啲咁嘅嘢

9估時間 我諗你主要都會寫返Nicole離開咗呀文之後嘅事啦 or Rachel同Nicole攤牌
純粹個人少少意見啦 我覺得你可以利用喺IKEA同Nicole行嗰個男人去寫條感情線

無Nicole 棄故

未過30日改唔到

一講Nicole 就比Nicole 派負皮，但講Rachel 嗰陣又唔見佢地負皮我

得罪曬兩邊都係咁話
明明客觀咁去睇兩個人嘅情況都係一樣
Rachel明知呀文放唔低Nicole 都唔肯放手
Nicole 明知呀文唔捨得Rachel但都要痴埋去
根本兩個女人咁做都唔借得
點解仲要執着係邊個應該擁有呀文？邊個應該放低呀文？根本就兩個都應該唔要呀

所以咩叫當局者迷
當你鍾意左個人就未必個個都咁理智，甚至明知錯既都會錯落去。
正如仆街文自己比 Sophia 派帽都冇諗過自己後來都派帽比 Rachel 。
至於大家討論人人反應唔同都係價值觀問題，除左我鍾意果個人之外，我就唔會要求其他人同我價值觀一致囉

呢鋪我撐你 兩個都唔應該要 啊文等比人收皮啦

皮巳正 準備定開post11

手動正評！

唔知樓主今次會唔會又燈自己 搞到要開post 11呢

唔會！...

多謝你呀

我都話去到第十

俾個標題吸引咗入嚟
本來諗住一次過追曬個故
點知完極都未完到
樓豬第一次寫就咁高汁
角色人物內心世界好好睇
仲要完美配合埋廣東歌
期待您最後…省略號化為。句號嘅出現

(btw. 樓豬聽歌好有taste, 以為自己song list俾人share咗出嚟

完左？

新po（唔知係咪真·最後一個po) LM

追到live，係咪真係完喇？

上面係咪開追故模式睇嘅話應該睇到樓豬話未完，唔明仲問嚟做咩

今晚仲會唔會有文?

以為結埋婚個故仔就完 睇黎仲有啲野會發生

享受到少少甜之餘，個故都寫得好好。
就係本身有內容先追到落去 未live慢慢細味緊

不嬲有taste
Btw想改善....

未。。。。。

應該冇睇留言

今晚樓豬請一日假
私人事，敬請原諒

唔緊要 加油

有唔開心 講出黎

辛苦樓主了 放吓假啦

俾負皮嗰班係咩心態巴打有咩事我哋都撐你

講過好多次 但都仲係好多....
Btw support u 樓主

樓豬可唔可以講下而家係成個故事既幾多%

95%左右啦

Be wf u

98啦

由佢啦，佢地心急想睇文姐

因為...好萬用我唔係想刪減佢，我想搵啲嘢除替但搵唔到

追左咁耐第一次留言
好好睇 推

冇事

真........有種難以啟齒，有種無奈.......
又或者.........有種死唔斷氣都啱用.........

等我一個post打晒先 唔好嘥位

支持搞手巴

post 1開始追到而家
樓主辛苦喇 多謝你
(仲記得post4/5 開始講話結局篇 結到post 10 都唔知完唔完到, 不過無問題喇~ 多人討論是好事)

隔左一日再黎睇居然冇文
早知就唔好咁快俾正評

想知樓豬完左後係咪即開下個故?
故事主題新開定圍繞呢個故後續?
好期待

多謝你
不過都想有時用下其他代替
有冇高手教路

多謝你支持就真

今日出唔出文

對唔住囉

未知住應該要唞下先

應該有

但....一篇文....入面.... 嗚.... 太多....真係....會有點.....嗚..... 煩

可以參考下啲小說，好多時形容語氣，講嘢時嘅表情等等，都可以喺句子前後描述豐富啲，就唔需要用咁多...去表達。始終每人對...嘅解讀唔同，同埋剩係用標點符號會有點單一。

Btw 十分之support樓主

我有嘗試過可能係唔夠墨水

新po 留名
今次好啲, 係第7頁

睇多啲書，睇得多就用得出。我對你有信心！
你第一次寫故已經咁大回響，如果文筆再進步埋，仲得了嘅！
加油啊！撐你

用鄺體
，得一點 點都比•••三點簡潔

以前睇好多，而家好忙

陰公

俾d誠意
今埋出多幾篇

為咗做得好 係要辛苦啲㗎啦 加油啦

哈哈，我寫得咁差都支持，多謝你

好少留言, 但我有繼續追緊架
樓主加油 童話裡都是騙人的
宜家同rachel有幾sweet, 之後就有幾慘

嗱唔準你咁講㗎下～ 你睇下幾多人撐你 唔準話自己差

好想快啲知大結局

大家心裡面既nicole 係咩樣？

打緊啦，大家放心！多謝你地一路支持

阿文快d離婚同Nicole一齊啦

唔捨得結局

咁我又係時候瞓先啦，孔明都話佢成個星期先出一篇，樓豬安心寫好啲

孔明？

每個愛情故事都有結局嘅

如果咁快完 仲開唔開始好

見到要結局真係有啲不捨
諗返起之前追故追到上晒癮
自己都有一二年冇睇故
見到個topic吸引左我入嚟
個故寫得好好，好有共鳴，睇咗頭幾集已經決定追
之後見到個故越來越多人討論，推po速度快到
最後希望樓主可以繼續寫故啦

多謝支持

睇你想要啲咩
有啲人明知好快就會完，但都開始。因為覺得唔開始就一定會將來後悔

「..！唔好...！」我起左身。
「老公..？做咩啦，發惡夢呀？」Rachel仲未訓，用緊手機。
「嗯..」我因為太攰就好早訓。
「乖，冇事，我係度呀」佢慢慢行過嚟輕輕抱住我。
「好..，我冇嘢呀。你仲未訓嘅？」我望一望個鐘，已經就嚟兩點。
「冇呀可能岩岩返嚟訓得太多..而家唔眼訓」
「好啦，你唔好太夜訓呀」
「嗯～你訓啦，我係度」佢坐左係我隔離，捉住我隻手。
我諗起當初Nicole走左之後佢就係靠呢隻手成功令到我愛上佢，嗰陣每一晚佢都捉住我..，諗返起都的確係幾浪漫。過左咁多年，佢隻手都仲係咁有魔力，一捉住我就好似成個人放鬆哂咁。雖然，我岩岩嘅惡夢係因為Nicole..。不過，可能訓得太多，我都冇咩睡意，淨係訓左係度合埋眼。

我諗起有人話時間可以沖淡一切，但經歷過咁多次同Nicole嘅離別，佢係我心入面好似點都沖唔走。感覺就好似我無論用咩方法想去delete左佢，但都冇辦法將佢徹底刪除。曾經睇過一本書，入面講如果要放低一個人，唔係要真係忘記佢，而係係當你諗起佢嘅時候，唔會再係你心入面泛起漣漪。如果將呢一句套用返係我到....，咁我應該到呢一刻都仲未放低到佢。Nicole對我嚟講就好似係一個遺憾..，我地冇一次係正正式式咁分手，即使我地從來都冇「一齊」過。或者我地曾經拍過拖，然後正常分手嘅話，我就唔會好似而家咁。呢種唔嗲唔吊嘅關係，令到我個心不斷去幻想同佢嘅發展....。我知道咁樣對Rachel好唔公平，但係我只可以控制住我嘅行為，控制唔到我個心。慢慢，我就訓著左。

我地，就咁樣一齊落去一年又一年。好似當初咁，只要Nicole冇搵我，我基本上都唔會有渠道同佢接觸到。而我只要唔接觸到佢，我就唔會做啲咩。時間一日一日咁過，就算Nicole係我心目中嘅地位係點都好，我都冇可能癲到為左佢放棄我個家。人越大就越唔想改變，呢句我幾年前都講過，更何況而家我同Rachel已經plan緊生小朋友嘅事。或者結婚就係一個束縛，綁住左我同Rachel。不過係另一方面睇，至少我唔洗再為左二揀一而煩惱。我嘅人生好似就上左一架不停站嘅列車咁，按住軌道不停向前行...。我同Rachel，就咁繼續向前行，唔會返轉頭。或者，我地嘅命運，就係咁？

可能唔係

終於結束的起點
終於寫下句點 終於我們告別
終於我們又 回到原點
流乾了眼淚 日日夜夜
未來的我們 也許能說聲好久不見

站在這起點
其實沒有走遠 其實不願告別
其實我心中 依然想念
擁抱著遺憾 歲歲年年
卻要在今天 頭也不回的告別昨天 奔向明天

奔向明天
不回頭 不眷戀 的明天

————————————

「你咁樣真係好咩..？」
「都糾纏左咁耐...我都好辛苦」
「我覺得你會後悔」
「你好想我同佢一齊咩？」
「唔係，但我想你幸福」
「或者同佢一齊未必可以幸福呢..」
「你明明就唔係咁諗」
「我接受唔到自己會變做自己最討厭嘅嗰類人」
「....唉」
「多謝你呀，叫你出嚟就咁夜都出嚟」
「傻啦，小事」
「飲埋今晚～聽日開始我就唔會再係咁」
「你話嫁」
「嗯，我話嘅」
「好，咁聽日你就唔可以再因為佢而拒絕我」
「哈哈～好呀，但係我唔係咁易放低一個人嫁喎」
「我知呀」
「知你又咁蠢..？」
「愛情邊有分聰明同蠢」
「咁又係」
「我會盡力。信我.....，Nicole」

正文完

五月天 - 終於結束的起點

結局之後頭香！！！

樓主不如寫多少少後續

睇唔明個尾

睇完結局好唔捨得多謝樓主嘅文陪咗我呢幾星期嘅夜晚

終於完左

成日好想樓豬快啲出文
點知原來出到大結局會咁唔捨得

完 好睇！！

睇完嗰結局，好似呀文帶住一世嘅遺憾咁同Rachel行落去。然後結尾段對話係夢境...

臨尾係邊個同邊個既對話嚟

最尾個段 好似之前出現過？

去到結局，好唔捨得，咁就兩個幾月
但係係咪Nicole同條仆街繼續藕斷絲連，抑或呢段對話只係條仆街嘅夢境，睇黎搞手巴要出幾篇後記先可以令呢個故更圓滿。
希望快少少有另一個新故，等我地每晚都有得追下
亦都多謝你同我dm傾左好多，幫我解開左呢幾年嚟嘅心結，個人舒服左好多，亦都搵翻對果個人嘅初心，無言感激

多數結婚個個都唔係心入面最愛個個
其實呀文呢個心態應該好普遍...

屌你終於完左希望樓主會之後寫番啲後記講下最後係真實定夢境好唔捨得個故完 晚晚都會開呢個post黎睇

我唔係太明尾尾
但如果代表阿文耐唔耐都會搵番nicole
我覺得個故有d似葉念琛風格
個d人性陰暗面
表面好好先生實質又你瞞我瞞

不過當然都十分寫實
有d人真係會記一世
唔係話會隨時出軌個隻
但如果只係間唔中諗起懷勉下
其實情有可原 係人性尼
始終付出過感情 又儲唔少經歷
而人本來就係一個獨立個體
就算夫妻都應該尊重對方唔好愈越個條線
咁剩低既只係信任去維繫住段關係

最後當然感謝搞手巴既故仔
由post 1一直睇到post 10
好多代入位去令我反思番自己
搞手巴加油繼續寫多d好故
出書係指日可待架

不過想問樓豬最尾嗰段對話係夢境定點，睇落去迷迷糊糊，又冇明確咁有講邊個同邊嗰講嘢，但呀文又話唔會癲到為nicole放棄自己個家，又同Rachel plan緊生小朋友，應該係夢境?我唔鍾意呢啲開放式結局，希望樓豬比個明確嘅答案我。

屌
呢個究竟係啲咩痴撚線故嚟㗎 每一節都入心入肺 亦都因為自己嘅經歷所以代入到成個情景 多謝你呀樓豬！

結尾點解好似係recap返之前？

爛尾

結尾係nichole同另一個男人嘅對話？
呼應返之前仆街文同Rachel開始一齊嗰陣
今次到nichole搵個代替品 重複仆街文之前有Rachel陪嘅心境

終於完啦

哩個尾 幾有Feel 唔太was

最後係Nicole 同個男仔嘅對話 如果無錯的話 應該係想反映佢的下場同啊文一樣搵到自己的Rachel

雖然故仔終於完 但個結局埋尾有啲趕無咩內容咁 坦白講有啲差寫得 好似只係好平淡咁描述啊文內心獨白 反而最後個段我比較欣賞 對話內容有返啲野睇有返啲Feel

樓主會唔會整番個R外傳講番佢幾時搵過n同埋同佢講過啲咩 同埋R面對n果陣既心情？或者又有個外傳交代下n 3年後既野直到呀文結婚前一日果種忐忑嘅心情

我建議不如講Nicole離開咗阿文之後有一段新戀情好過啦
如果講番佢同Rachel果件事 真係會睇到我好撚心痛
我真係會棄故

個尾睇唔明

真心睇唔明

最後嗰段係nicole追求者同nicole嘅對話

呢個對話有啲似係nicole走咗半年
阿文同rachel開始嗰段script

即係.....阿文夢境裡將同rachel嘅情節換咗個係nicole，只好投射落呢個劇情先可以好好開始？

抑或係nicole 都搵到另一個「rachel」
有個替代品出現 幫佢走出陰霾？

樓主古惑啦, 整段對話等我地諗餐死

說好了的sophiarr呢

結尾Rachel同其他人tinder 緊，話老公結咗婚之後好悶，一早訓到豬咁。

Nicole成日借酒消愁，終於搵到人俾佢幸福

最後個段應該係之前搞手巴溝nicole既對話

————————————

搞手巴： 你咁樣真係好咩..？」
Nicole: 都糾纏左咁耐...我都好辛苦」
搞： 我覺得你會後悔」
N: 你好想我同佢一齊咩？」
搞： 唔係，但我想你幸福」
N: 或者同佢一齊未必可以幸福呢..」
搞： 你明明就唔係咁諗」
N: 我接受唔到自己會變做自己最討厭嘅嗰類人」
搞： 「....唉」
N: 多謝你呀，叫你出嚟就咁夜都出嚟」
搞： 傻啦，小事」
N: 飲埋今晚～聽日開始我就唔會再係咁」
搞： 你話嫁」
N: 嗯，我話嘅」
搞： 好，咁聽日你就唔可以再因為佢而拒絕我」
N: 哈哈～好呀，但係我唔係咁易放低一個人嫁喎」
搞： 我知呀」
N: 知你又咁蠢..？」
搞： 愛情邊有分聰明同蠢」
N: 咁又係」
搞： 我會盡力。信我.....，Nicole」

樓豬欠nicole一個膠袋！

想像過如果同Rachael 一齊係會開心嘅話就冇問題 但係而家阿文反而被Rachael呢段婚姻同將來束縛住 呢度睇得出其實阿文對Rachael嘅感情對比Nicole真係少好多好多

原本諗住Rachael俾到幸福嘅感覺俾阿文 但係反而得到嘅係失去自由 咁嘅話或者搵返Nicole會好啲 兩個人幸福好過一個人幸福

最後原來呢個係一個sad end故

孔明，佢又開始寫結界，早兩日開live講過下大網同講鬼故

結局收得好好，可能每個人最後追求既就係安全感。雖然好唏噓但係好人性，最後Nicole要搵既其實都係一個好似Rachael 呢類人，愛情係刺激、係深刻，但係往往人最需要嘅始終係安全感。

PS 最尾果段講Nicole 同另一個男仔既對話交代哂一切，好完滿👍🏻希望有外傳既話唔好講之後既事，由佢完左佢，可以講下之前既野，仲如Rachael 同Nicole 講過咩同Nicole 呢幾年嘅生活係點。

「好，咁聽日你就唔可以再因為佢而拒絕我」
即係點，係咪nicole之後叫呀文出嚟都唔可以say no?
其實對話係邊個先邊個後係咪我啲閱讀理解太差

樓主可唔可以整個結局2滿足下nicole派

無開始既戀愛永遠都係最刻骨銘心

一開始睇到依加，一直好想知樓主點樣可以寫返比nicole, 但原來有時錯過左就真係錯過左

阿文無得獨身

呢種 open ending 太多可能性
係文字故先可以咁。
最後對話係邊兩個人真係隨你點諗。
不過都要多謝樓豬呢兩個月既辛勞，完左個故後真要好好休息。幾時再寫故一定支持

先睇左兩次先得出結果
應該係講緊嗰日商場個男人同Nicole 嘅對話
Nicole 願意過埋呢晚就接受呢個戲男人同佢都齊
而呢個男人正正好似Rachel 咁係呢段時間都直陪住Nicole
到依家即使Nicole 話自己冇咁易放低呀文佢都唔介意
所以結局係呀文同Rachel 一齊
Nicole 都揾到個好愛自己嘅男人開始新嘅人生

但相反，如果走嗰個係Rachel
仆街文同左Nicole 一齊，佢心入面諗嘅會唔會又變做Rachel 呢？
兩個女仔無論最後邊個得到呀文其實都只係自欺欺人
到最後我都係覺得成件事最大問題嘅係仆街文
三文兩意，得一想二，見一個就諗另一個
當然正常人嘅諗法都會自然咁覺得得唔到嘅係最好嘅
而文入面都講左仆街文嘅遺憾係冇正式同Nicole 都齊過，如果係有拍過拖分左手就冇咁可惜

好似1999左添

我就話係阿婷同 Nicole 最後she she…
利申：9 up

到底呀李小姐嘅存在係做乜

完左

出嚟呃飯食

我都即刻諗起李小姐

我期待緊李小姐會出黎爆仆街文大獲

唔係完咗咩?
其實有外傳嘅話唔應該打 "全文完"

樓豬幾時打感想

結局lu,好唔捨得

Nicole未同佢一齊嫁

多謝你支持呀

說好的binc 賤女人sophia 呢

哥德巴

傻啦！你一定要成功呀
撐你！！祝你幸福

自己估下

後尾一日一篇已經冇咁快

多謝你鍾意呢個故

留啲思考空間比大家

希望大家結婚前諗清諗楚，結左婚就好好愛人

多謝你咁支持我
仲有啲嘢寫嘅

多謝你一直支持！大家有反思到都算冇白寫

冇呀，另一段嚟

我以為寫得夠白唔緊要，我遲啲解釋下

多謝你覺個好尾好，幾驚又比人鬧我爛尾

不過我睇完上邊嘅分柝，應該係個日商場嘅男人同nicole嘅對話，咁樣睇嘅話，尾段就通順晒，明白晒。btw 好彩最後凝凝冇比仆街文拋棄，可以同條仆街一世行落去，而nicole都搵到另一個愛佢嘅男人，都算good endling。

可能係啦

現實世界，人都係活一次。係就係有遺憾，但冇人有時光機可以返返以前。講得岩，錯過左，就係錯過左。

樓豬我講得啱唔啱?想要明確答案

小角色

我打左「正」文完

返緊工

可以係good又可以話唔係good

都係嘅，過樓豬咁講證明個分析係樓豬心目中嘅答案，如果唔係句嘢怪怪哋，多謝樓豬比咗個答案我。

不

應該係除非唔係

小事

過都麻煩咗樓豬畫公仔畫出腸，先知尾段真係咁解。呢兩個幾月辛苦哂樓主出文，希望快啲再有新故同外傳出啦。



真係好好睇！樓豬會唔會出其他新嘅故

可以出nicole外傳

我意思係Nicole 身邊都有個好愛佢嘅男人
過左呢晚可能或者會接受佢當然依家未肯定la
唔係話佢地依家已經一齊左

完啦
我嘅nicole⋯

講咗我心聲
佢真係一個大仆街

無解釋過啲伏線

留名等睇最後果段既解讀

下個故：因為個仆街，我決定向全世界男人報復 (Nicole 視覺)

點解我覺得係個前夫

暫時都未必

本身冇諗住係伏線，係大家唔知點解好foucs係佢度

因為李小姐係局外人 大家都好期待佢嘅出現會對個劇情有咩推進 但係結果只係出嚟攞飯盒

飯盒角色
其實係我廢置左開頭嘅idea，因為唔想咁電視劇

由一開始就追，好驚會爛尾，但係個ending真係好好，特別係段對話 希望樓主會快啲寫翻外篇

多謝樓豬等你下一個故事

咁就完左

我都好驚你地會覺得咁係爛尾

多謝你支持就真！

Btw 你會溫馨的抱他 午睡

好好呀 咁當然整體都有地方去改善啦
其實最尾嗰段對話 帶出左Nicole身邊有個男人願意守護佢
即使Nicole心裏面呢一刻仲有呀文
但係都依然去等佢
就好似當年Rachel陪住阿文一樣

愛情始終都係細水長流好啲

好多愛情故事都係重重複複

支持搞手巴

感動

爛爛地

新post 留名

多謝搞手巴

今晚有冇後續?

多謝搞手巴寫咗一個咁有feel嘅故出嚟
期待你下一個新故

你唔鍾意都冇計

多謝你鍾意呢個故！真心開心

多謝你！

今晚我想唞下..十一點先返到屋企

好呀好呀！休息下先

多謝巴打，第一次可以追曬成個故

P牌仔冇得正評，所以留言支持樓主

最後個段對話還好 前面個段寫得有啲差

例如呢？ 舉多啲例子

岩岩live就結局都幾幸福
結局咁樣交代都唔錯，可惜在我有小小Nicole派。
個人而言，最後會想一齊行落去嘅一定係Rachel呢d。但仲係年少氣盛嘅我，好想試下同Nicole呢種咁吸引、刺激嘅一齊。

同埋我有少少buy唔係全心鐘意人就唔好同人一齊。
Thanks作者的故事。給你一個P牌好評
第一次連登追故live到 見到你前面每個留言都有回覆真係好好。你係一個好作者會同觀眾互動。

見你同千億巴都互動到 搞笑🤣

可唔可以講吓開頭idea

呢個故事精彩之處係，你現實中可以同時間有過仆街明，雞婷，nicole，rachel既經歷樓主好嘢

係喎，係結局入面仆街文咪話計畫同Rachel生小朋友嘅，唔知樓豬可唔可以以此做契機，寫篇甜嘢做後續，滿足下讀者呢?

利申:想睇搞手巴寫甜嘢

咁投入個故嘅原因係
因為實有一個角色你係曾經做過
似曾相識嘅感覺

我估係nicole同之前提過嗰個男人

前面啊文內心獨白 硬係差少少野無咩內容咁 但最後對話好好

多謝你追哂

想聽

哈哈
互動好緊要

哈哈，咩都寫下

大家都有個nicole, rachel, 呀婷

會唔會有外傳？

今晚冇得催樓主出文有啲唔慣....

Btw...個結局好似完得好快（第一次睇覺得）

但諗深一層，仆街文都掙扎咗咁耐，都係時候嚟個了斷，而呢一個「了斷」就係佢同Rachel 結咗婚...而個故事就去到呢度完咗，其實都合理，因為夾喺兩個女人之間真係好煩....至於真正嘅了斷可能就要等翻外篇....仆街文的婚後生活

最後想同樓主講聲好嘢，可以將個故事寫到咁真實，令到咁多人罵戰，其實一啲都唔易

好少留言好少追故，但今次真係想支持下樓主
成個故24小時內追晒，好好睇好扣人心弦，又描繪到人物內心世界，精彩得黎又唔離地
好開心仆街文最後都係同Rachel行落去好鍾意Rachel

平時無追開故 但呢個一追就停唔到

多謝你我盡左力啦

多謝你留言
嚟緊會有外傳，唔好錯過！

多謝你咁鍾意

係我角度黎睇

我覺得係爛

大家有唔同睇法，唔緊要的
但我比較想知你心目中點為之唔係爛尾，等我可以改善下都好

第一下個感覺係好似忽然推得勁快
冇啦啦就1年後,冇啦啦就3年後
Rachel點樣搵到Nichole
佢地既對話都可以寫深入dd

太詳細我都唔係好知點講
但個感覺就係"吓?完啦?"

如果我話呢個係我想比你嘅真實體驗呢
有時愛情就係咁慢慢溜走左，當時間一日一日咁過，你唔為意。但有一日或者一件事，令你諗返起，可能已經太遲

Btw明白你作為讀者會想睇多少少，所以我會嘗試下係外轉補完返個故

如果有少少留白位就好
太過美滿了

最中意一邊聽歌一邊睇文☺️

個故好撚正 結局好好 嗚嗚嗚

等外傳。

繼續支持樓主

其實唔美滿

正呀！一邊聽一邊睇好有feel

多謝你鍾意

應該要weekend先出到

手足個女，放過佢啦

post錯，屌

終於追完啦，好多謝樓主寫咗個咁好嘅故，突然冇故追心靈有啲空虛多人討論係好事嚟，證明樓主你寫嘅嘢夠貼地，令人不自覺代入角色。繼續支持樓主

希望樓主快啲出新故啦

btw如果出咗書一定買

一早入黎乜都冇
文呢
仆街文呀
仲要等weekend

邊有能力出書
Btw多謝你支持呀

好忙呀

一開始因為個少甜入嚟睇下
之後慢慢投入咗個故事
甚至真係會嬲阿文呢個仆街仔
多謝樓主寫個咁好嘅故事
令我地有好多反恩或感受
希望之後仲會有其他故

多謝你就真

今晚有一篇外轉

樓豬星期五唔洗陪女朋友做正經嘢?

今日唔洗，聽日陪佢

支持，完左結局冇得再屌條仆街文，好似有種失落感

好，今晚等樓豬出文，宜家仲有keep住幫樓豬推post。

係咪還我Nicole

終於完咗 真係好好睇 多謝樓主

外轉

「呀文，你依家點呀？你仲有冇掛住我呀？

佢搵左我傾..，我完全無諗過佢會主動搵我，我以為佢係啲好林嘅女仔。原本我無諗住要同佢當面對質，我甘願暫時做你背後嘅女人。但出於對情敵嘅好奇心同佢嘅勇氣，我應承左佢，我好想知邊個搶走左你。

我地約左係cafe， 我比約嘅時間早左五分鐘到。 但佢竟然比我更加早，佢一眼就認到我，揮左揮手示意我行過去。

佢對於我嚟講好陌生，但就好似一早已經知道我嘅一切。你究竟同佢講左幾多我地嘅嘢比佢知！我叫左杯iced americano, 佢叫左杯熱mocha。

我認真咁打量佢嘅衣著同樣，佢同我想像中差唔多，化左淡妝，感覺好斯文，完全唔似你會鍾意嘅類型。你就係為左佢而猶豫不定？

佢一開口就叫我可唔可以唔再搵你。佢眼神好堅定。
我無答佢。

跟住嘅對話，圍繞着我地去完台灣之後發生嘅事。佢同我講你當時因我有幾沮喪 有幾崩潰，而佢用左好多心機同時間去陪你渡過無我嘅日子。

因為我，你失眠到連返工做嘢都無精神。
因為我嘅消失，佢每日都安慰你嘅心靈。
因為我，佢開始由同情到慢慢愛上左你。
亦都因為我，你地一齊左。

我一直沉默。佢愈講愈激動，隻眼紅晒。

雖然我睇得出佢好緊張你，將你擺到比任何人都重要，甚至肯求我唔好再出現係你眼前，咁樣你先可以真正忘記到我，但我唔想我唔想我唔想放手。因為我睇得出你仲係愛我，你望住我嘅眼神，同我講嘢都係咁溫柔。我唔信我眼前嘅女人可以取代到我嘅地位，我唔信你對佢係真心嘅。

但佢愈講落去我愈內疚，佢比我睇你地嘅相，你嘅笑容好暖好甜。曾經我以為只有我先可以令你笑得咁開心。

我好唔甘心，點解你唔等我，點解你要搵佢陪你，點解你要比機會一個女仔為你默默附出，點解唔信我...我好嬲，好嬲自己點解唔信自己有能力可以離開前任，點解我唔比承諾你...

我望住眼前呢個女人，佢每晚拖住你瞓覺，陪住你。我開始懷疑自己，到底我留比你嘅係咪只有痛苦嘅回憶，到底你...你種愛唔愛我？」

我寫到一半..望住啲冰慢慢咁溶化，淡化咖啡嘅苦澀。但同時溝淡左成杯啡嘅味。
細個嘅時候， 我係Cafe做過，最鍾意飲mocha，可可粉味蓋住咖啡嘅苦同酸，又唔會太甜。
大個左之後，飲得最多嘅係齋啡。飲得多都唔覺得苦，反而冇咗可可粉同奶味之後，更加飲到咖啡最原本嘅味道。我眼神放空左，然後重新再寫。

「我唔覺得我一時三刻可以決定到，呢刻嘅我好迷惘，我唔想諗，我唔想諗無左你會點。

我同佢講「我要啲時間消化下。」講完 擺低錢就走左。

果刻我只係想離開，好想你同我講一切都係夢。我無辦法繼續望住佢，望住佢我只會諗到你同佢拖抱錫甚至乎...

嗰晚我一直係到諗佢同我講嘅野，一直反問自己到底做緊咩，點解愛一個人都咁難。聽到佢同你經歷咁多，我開始懷疑到底我係咪真係了解你。

我諗番起我地最後一次嘅見面，你大大力咁錫落嚟，我好享受。好享受同你做愛嘅每一刻，你每一下都深深咁插入嚟，好似將你嘅愛一下又一下咁注入嚟。但你一完事就話要走 ，我知道因為你唔想佢亂諗，然之後毫不猶豫咁走左，留低左我一個人。我好記得我嗰陣好唔開心，但又要忍住，唔可以係你面前喊，因為我唔想承認你為左佢而扔底我一個...

呀文，你到底想要咩？嗰日我返到屋企喊左一晚，都唔記得幾時訓左...

天好陰沉沉，堆口積左好厚嘅雲，但又未落雨。我同公司請咗病假就去咗你屋企樓下嘅茶餐廳，希望可以撞到你。但我左成粒鐘都唔見你。

我好辛苦呀！呀文！我唔想再忍，我唔想做第三者，好想光明正大咁拖住你隻手，好似係台灣咁生活。

阿文，你會唔會為咗我放棄佢？雖然答案已經好清楚，你揀咗佢。。。你聽電話嘅心虛樣、你為咗佢大聲喝我，我好心酸。但我唔想輸，唔想再爭。

過左好耐，你無搵過我。我就好似我又可痛可無咁。阿文，我好攰啦，我...我想保留最後嘅尊嚴，我唔要你親口同我講你揀邊個，我唔要。

呀文，我好想同你講「多謝」，多謝你陪我去台灣，多謝你比咗勇氣我，多謝你比我快樂嘅回憶。我唔知道10年之後，你仲會唔會記得我，但我希望你記起我果陣時係開心嘅。

呀文，我愛你。

曉琳」

好耶！有外傳睇！G持樓豬

好想知多啲Rachel同Nicole嘅對話 睇到更加多面佢嘅佢哋

樓豬編文打得幾好，但有啲錯別字同寫住obj嘅長方形符號.....

樓主每次寫Nicole 嘅內心獨白都寫得好深入好深刻
亦都因為咁樣好多人都會覺得Nicole 嘅感情最真摯最刻骨銘心

樓主寫佢地去台灣嗰到真係寫到入哂我心

各位我重生啦

認得你，改左名

睇到毛管動

我都認得

樓豬，外傳最好寫哂Rachel同nicole兩種視角，順便睇下樓豬寫嘅時候立場係中立定偏頗，一個寫得深刻啲，一個寫得冇咁深刻。

好撚心痛Nicole

樓豬仲有冇文出

x2

樓主暫時都未講Rachel 其實一早知呀文去攞鎖匙嗰日佢同Nicole 發生嘅事。呢個應該會係Rachel 視覺幾重要嘅部份

期待樓豬外傳會寫埋Rachel視角，應該會重點刻畫Rachel對條仆街嘅愛，係可以包容同唔計較條仆街同nicole做過嘅事同過錯，只想留住條仆街。當然樓豬可以照自己諗法寫，但讀者會自行分析同解讀。

Hi周紫凝

可能真係timing問題啦 利申nicole黨

唉！錯過左就係錯過左
定係根本 Nicole 既出現就係促成阿文同Rachel 一齊既契機，就好似阿文令到 Nicole 決心離婚一樣。
緣份既野真係好難解釋，亦勉強唔到

錯的時間遇上對的人
呢句嘢正正代表住仆街文同高曉琳嘅關係
仆街仔某程度上令到高曉琳可以重生
但偏偏敵不過時間考驗，幾個月都等唔到
只可以慨嘆有緣無份

其實呢篇係女朋友嘅idea嚟

世事就係咁

其實樓主係咪經歷過 你係仆街文定Rachel定Nicole既角色

x3

凌晨三四點自動起身睇文既生活又要開始啦

如果我話都冇經歷過呢

呢一篇真係要credit返我女朋友，好多都係佢自己寫佢用女仔嘅心態寫得叻過我

多謝你支持！睇埋外轉啦

幾時有

你呢句之前

見到了

二轉三轉

都好耐無係連登追故，但呢個故真係幾好睇
覺得呢段三角關係入面，呀文揀邊個都死。Rachel 只係喺佢低潮一直陪佢嘅人，最多都只可以成為第二最愛。真正愛個個都係Nicole ，無可取代。
如果個結果係揀Nicole 可能係做咗個大仆街，但呀文本身就係一個好自私嘅仆街所以都無所謂
一路追個陣都會覺得係會揀Nicole ，但呢個尾收得幾靚，所以都覺得唔錯

完

nicole 始終都為仆街文最愛,純粹為左責任先揀rachel

啱啱睇多左次 其實係Nicole嘅內心戲定係Nicole想寫比阿文嘅信？

冇嘢啦 自己戇鳩

睇到啦

「寫到一半....」

咁封信究竟去左邊呢？

nicole呢種女人真係好高質

緊係未

我完，會寫個「完」字
廢時大家再問。。。。

今晚樓豬有冇機會出多篇文?

幫rachel洗白

咁夜返, 一句不問, 幾可肯定rachel實估到, 但又唔想賤文講大話呃佢, 又唔想聽事實 , 不如不問

就當忍佢一次, 等佢地happy完一刀兩斷, 雖都斷唔到

樓豬啲EQ真係幾高

置頂啦廢時你次次都要答

樓豬今晚成晚唔見人，好似消失左咁

到底幾時完
出咗個結局 但又未完 出文越隔越耐 之前直頭以為完咗

陪女朋友

。。有講過有外轉

多謝你讚我

樓主個故正文完左架啦
依家呢啲外傳只係會不定期出
所以唔洗催啦

樓豬上水報平安啦!今晚同女朋友玩得開心啲!

出之前會係連登同ig講嫁，歡迎你地留意下
好快會出下一篇啦！

希望今晚sweet完，聽日有文睇。

Nicole就好似現實中大部分人感情上嘅遺憾咁，明明係愛，但一齊行入教堂嘅唔會係對方。Nicole and Rachel就係兩種唔同嘅女人，知性同小鳥依人，所以每人口味唔同係各有所好。但我自己經驗就係往往結婚嘅唔會係自己最鍾意嗰一類人。我自己鐘意有智慧嘅，但我老婆係依賴性比較強嘅。

老婆會唔會睇到

快啲追晒快啲了結

通常d老婆就話：有智慧就唔會嫁比你啦

點解咁心急呢巴打

無心機再支持落去
唔講啦 陣間又話我屌鳩作者唔識尊重

代佢擔心

隨便屌，接受意見
Btw正文完左嫁啦

如果你係因為心痛Nicole 想快啲完咗佢

我會話俾你知

我都係同路人

唉

每晚三四點起身睇文真係睇撚到我好心痛

其實你整體上都寫得好好

都話正文完咗 你咪唔好睇囉

但都仲有啲咩後記 唔俾睇埋?

無啦啦3年後個度已經出晒事

之前都有人講過呢一點，但有冇得具體啲。
我知道好多人唔鍾意，但我想知道原因

其實都唔係有人啦 係好多人
我係其中一個啦 因為明明講到Nicole反cup 呢個高潮位
之後無啦啦去咗三年 大家都知已經勝負已分

吸收經驗，有機會就再寫好啲

我自己就覺得三年個位啱啱好
符合曬劇情走向同發展

對推進劇情都好有用

係nicole個setting有啲假 會唔小心抽離咗

外轉 （二）

11:30 PM
Rachel: Hey 得唔得閒呀

咁多個fd入面，得Nora知道我同呀文啲嘢。嗰次呀文同Nicole去左台灣，我就係同Nora一齊去飲酒...。記得嗰陣時我仲要飲醉打左比呀文...，勁尷尬。

Nora: 做咩呀 我就訓啦 Zzz🥱聽日6 點起呀
R: 陪下我啦😭😭佢到依家都未番屋企 我好擔心佢呀...
N:吓 咁夜 佢唔係同個Ex一齊咩
R: 嗯...
R: 佢話去拎番條屋企鎖匙
N:但係拎鎖匙洗唔洗拎咁耐呀
R: 我都唔知呀
R: 我唔想搵佢 廢時搞到我好似唔信佢咁
N: 嗯。但係你真係信佢咩？佢之前有冇試過咁呀？

我唔想同佢講之前呀文同Nicole 又攬又錫嘅事，我唔想呀文係我啲fd面前尷尬。

R: 都無嘅
N: 唉 真心嘅 你唔好咁信佢啦 我唔想你比佢呃 佢咁夜唔都番 又無同你講咩事 你真係覺得無事發生？
R:但我可以點，打去同佢嘈？定衝去搵佢呀...
N:你冷靜啲啦⋯⋯
R: Sorry 我好似發左你脾氣咁🥺 你訓先啦 你聽日唔係番早咩
N: 你掂唔掂嫁 我可以陪多你一陣 唔訓都陪你衝出搵條仆街
R: haha 唔洗啦 你訓啦 thanks
N: 好啦！ 有事就打比我啦 good night
R: Sweet dreams ❤️

我都想同呀文拖住訓，發個好夢。但佢到底做緊咩？！我信佢唔會做得太過分，但始終依家都咁夜無理由仲未番。

我心中有無限嘅想像，你會唔會抱住佢，而佢又捉住你唔放 唔比你番屋企。你會唔會決定左唔要我呀？呀文...唉... 我唔可以亂諗。周紫凝，你要信佢呀！你應承左要信佢嫁！

12:15AM
我沖完涼就趴左係床上面，成個空間散發住我同呀文嘅體味，同埋水味。哈哈...點解會諗啲咁嘅野嫁，比呀文教壞哂。好掛住呀文呀！我應唔應該打比佢好，我打去會唔會唔係咁好呢，但係都12點幾啦喎...唔係囉，我係佢女朋友，打去問下都好正常姐。

「喂！文仔..你仲未食完飯呀？」
「食完啦..我地行緊..」
行緊？！咁夜可以去邊到行...
「哦..好啦咁，你唔好太夜呀，小心啲」
「嗯..！你唔洗等我啦傻妹」
唔洗等？！姐係有排都未番？
「嗯....咁..我收線啦..」
「好..唔洗擔心～」
「好啦，掰掰」呢一刻我好忐忑，講真我唔信佢真係淨係行，但如果佢真係做左啲好過分嘅事，我應唔該原諒佢呢？

我無拍過好多次拖，由細到大都唔係好識同男仔相處，細個對得最多嘅係狗仔。狗仔好乖好醒目，你只要成日陪左佢，留意佢嘅一舉一動，比多啲關心佢，佢會感受到，跟住就會慢慢同佢親近到。有時我會不知不覺用左同狗仔嘅相處模式同男朋友相處，比佢無限嘅愛同包容，因為我信佢有朝一日會感受到。但我啲朋友都成日話我對男朋友太好，比哂所以嘅愛佢，完全冇愛自己。

對於呀文，我完全迷失左，佢就好似有種魔力，令我慢慢咁愛得愈來愈深。啱啱一齊果陣，我地好sweet，係我第一次拍拖拍得咁開心，果陣時我地嘅世界冇Nicole，呀文一心一意對我好，比左個最難忘嘅生日我，令我感受從未感受過嘅愛。
但Nicole 嘅出現，我feel 到佢開始動搖... 跟住從未有過嘅恐懼感慢慢浮現，我好驚呀文會突然之間走左。直到呀文同我講佢同Nicole 又抱又錫咁，我真係完全失控左。

1:00AM

突然間，我聽到推門聲，我聽到呀文去左沖涼。

到底我應唔應該問佢發生咩事呢？

佢沖完涼。入到房，我feel到佢有少少攰，「咁夜嘅？」我唔夠膽直接問佢。
「冇呀..我地傾左一陣計。係喎，我拎返佢條鎖匙啦」佢好似唔想講太多，係咪我諗多咗？我總係覺得 佢好似有嘢瞞住我。
「好啦...快啲訓啦傻瓜」我錫左佢一啖，我好想佢抱抱同我講「傻瓜，我愛你。」
「嗯，早抖」但佢無察覺我嘅不安。
「早抖～」

熄左燈之後，呀文好快就訓著左，我背住呀文訓。我嘗試唔再諗今日發生嘅事，但我控制唔到。我雖然好愛呀文，但如果佢同Nicole ....我真係唔知我係唔係可以承受到，呢個係我底線。我可以接受你心入面暫時仲有佢...但係可唔可以唔好比我知呀...我會好心痛...
左眼嘅淚水忍唔住流左出嚟，吉到右眼。我偷偷地望呀文，好彩佢訓得好林。我唔想比佢知道我亂諗野，因為我信佢。

支持繼續出外轉

聽日有冇文

盲目地愛一個人，就算佢點衰點賤，都仲肯去選擇比藉口自己而去信個賤人，這就是愛情。
如果癡癡的等 某日終於可等到 一生中最愛(唔好意思用左奶共廢老嘅歌)，周紫凝一路等，終於等到條仆街肯對佢表明心跡，就算條仆街心裏面有第二個都唔介意，而不斷比藉口自己去愛條仆街，就知對佢對條仆街嘅愛有幾咁深，把握到最好嘅時機同條仆街一齊，條仆街點錯都唔放棄，抵你做世界冠軍。

答唔到你住

樓主我會默默地追

我依家對你嘅文唔再係呀文同Nicole 嘅激情
而係呀文同Rachel 嘅細水長流

係

見到Nicole 真係好難再相信愛情

凝凝愛條仆街愛撚到失去理智.....就算察覺到條仆街咁夜先翻黎，有嘢瞞住自己，都寧願呃自己，催眠自己要相信仆街文。一次又一次包容同原諒條仆街犯過嘅過錯，再加上又陪係條仆街身邊咁多年，陪佢走出低潮，為佢默默付出，對條仆街嘅付出多過佢咁多。甚至最後唔去計較條仆街犯過嘅錯，只係想同條仆街一齊行落去，就憑以上呢啲就抵條仆街最後揀咗你，做佢嘅終生伴侶。btw 好在條仆街最後都叫迷途知返，揀咗周紫凝做佢終生伴侶，如果唔係真係憎鳩仆街文一世。

細水長流都係好重要嘅階段

支持外傳

等你！

譚詠麟仆街啫 首歌無罪嘅 一首歌嘅誕生 歌手嘅功勞只係其中一部份

信黨，沒事

唔make sense 發生咁多野 Nicole話唔搵就唔搵?
成個鋪排又突兀又唔合理
同埋好似古代人咁 無電話用 咁多時間搵對方 都唔搵

你會唔會鐘意一個人 無啦啦玩消失啊

終於都Live左
真係好故，如果係一開頭就追應該會好期待樓主出故
希望外傳會帶返個happy ending俾nicole
難得決定唔拜金搵到真愛又咁離佢而去，好重情傷

見到有人話阿文同rachel嘅愛係細水長流真係得啖笑
兩情相悅就話啫
而家擺明阿文心有所屬
咁都有得吹奏？

Oh

樓豬 我雖然少留言 不過真係忍唔住想問 其實當時點解Nicole會就咁放手比阿文走？ 如果佢真係咁愛阿文 點解唔搶佢返嚟？ 希望你之後啲外傳可以解答到

屌你Rachel 心痛？Nicole都好撚心痛啦咁 明明叫撚左啊文等 結果佢同你扑左野一齊左 拋棄一切白白比左啊文你 你心痛？仆街啦Rachel

有冇聽過兩個人爭果時 比較愛果個會係放手果個

所以三年果個伏筆根本就係成個故事最敗筆嘅地方

樓主今晚有冇？

其實我之前都講過類似嘅說話

但係有一個巴打提醒左我

「始終唔係每一人都係開善堂，所以未必會放手」

我覺得又未至於敗筆嘅 係有漏洞需要解釋下姐

Nicole 對呀文失望 因為呀文無等佢 之後呀文又拖拖拉拉咁 Nicole 無信心會搶到呀文番嚟 加上一直以嚟Nicole 都有主動搵呀文（雖然係遲左） 但呀文一次都冇搵Nicole 喎... Nicole 就算有幾愛都會灰啦

唔明點解一直要講啲唔係重點嘅野 三年只不過係過渡嘅時間姐
G持樓主

咁如果Nicole真係灰嘅話 又點解釋佢婚禮果陣走去攬住阿文呢 我係覺得就咁就個咗3年好愕然lor 好似miss咗啲野咁

女人不嬲係矛盾嘅生物嫁啦 後悔又幾出奇
同埋樓豬都未寫完

不過老實講飛到去三年之後，我都估到呀文好大機會最終會揀Rachel,後尾仲要主動同Rachel結婚。所以我都估到就算nicole最終想反悔搶返條仆街仔，但條仆街仔已經同Rachel結緊婚，大局已定，已經太遲。果陣已經係揀一個會一世嘅對象，我都推測都條仆街仔冇可能會因為一個飄忽不定嘅舊情人，而放棄一段一齊咗好耐同穩定嘅戀愛關係，再加埋有同居嘅基礎，仆街文最後點都會選擇同Rachel結婚，做一世伴侶。果然結果真係咁樣。

btw 樓豬將劇情推到三年後，相信果陣好多人已經知道勝負已分，最終仆街文會揀Rachel。

每個男人諗嘢都唔同，更何況男女有別。有時好難用自己嗰套去代入人地係某個situation 會做啲咩

未必，外轉做唔到日日出

人人諗法唔同啦，如果另一個角度諗，大家成日覺得Nicole咁好，咁佢同呀文呢啲仆街一齊更加唔好啦，更加唔配同呀文一齊，雖然Nicole都有自己嘅問題

不過可以嘅話，盡量日日出文，因為真係好鍾意睇樓豬寫故，唔睇一日都周身唔自在。 btw 感覺外傳大把嘢可以寫，令嗰故更完滿。

都啱嘅 好多都係角度問題

哈哈多謝晒你，但忙

明嘅

繼續支持

輕輕一推
今晚有冇外傳？

樓豬又消失咗

我睇完結局好唔開心，雖然我知道只係故事，有d地方都唔合理，例如以現今科技，Nicole冇可能搵唔到男主角，如果佢係有決心離婚就會叫男主角等佢，同埋現今離婚其實好易，家暴仲可以分佢老公一半身家，所以醫藥費根本唔係問題。但係我暫時抽離唔到，因為有好多位都有共鳴。樓主，我知結局冇得改，但係可唔可以幫下我？例如加返一d開心事入去外傳或者寫平行時空一夫多妻都好，我都唔知.....唉...男人老狗好想喊...
btw，多謝樓主，我好少睇書，但係一睇你寫既野就停唔到...可能有共鳴，同埋太寫實，會繼續睇你寫既野，加油！

唔好喊呀堅持住

太忙姐

ok.....見你成日冇出現都會擔心你

我明架啦巴打 同路人
睇到外轉嘅第一篇-日記
我真係直頭喊咗出嚟

至於點解我哋會咁心痛Nicole
或者係Nicole願意附上一切都得唔到阿文
但係往往事實其實都唔係咁美好
就好似你俾心機讀書 最後都可能因為試卷難度同臨場發揮唔好，最後都係考得唔好
就好似Nicole附上左一切，最後都因為Rachel同埋Timing唔啱，得唔到阿文

最後希望都可以Nicole可以同對佢好 愛佢嘅男人 幸福落去
希望樓主都可以加番一啲開心嘢入去外傳
盡量唔好咁sad

近排真係超級忙

各位巴打樓主喺IG度搞咗投票呀
大家快啲去投票啦

Why not both?

樓豬呢段時間咁忙，都係得閑出住外傳先啦，如果唔係就算開咗新故，隔一兩日先一更，都睇到冇咩癮啦，樓豬冇咁忙先開新故會比較好。

都真

睇完個故好有感觸
但發覺現實既我身邊從來無Nicole或者Rachel既出現

睇黎今晚應該冇文，聽晚樓豬要同女朋友去開心，更加唔會有文出。

唔好逼樓主太緊要出文啦

Lmlm

哇多謝你幫我宣傳

可以！我都仲構思緊，短期內未必有，但我會update ig有關呢樣嘢

要遇到比佢地更好嘅！

樓豬慢慢諗啦，唔洗急住出。

希望啦 只要唔好再識到sophia咁既人就夠

一定會遇到，信我，信自己，都要信未來嗰個「佢」你唔比機會「佢」，「佢」又點會出現呢

輕輕一推

第六晚冇

Push

好多嘢做好多唔同嘅嘢做

多口問句，樓豬一個禮拜七日都要返十個鐘?

冇話返幾多個鐘，但啲嘢要做哂，因為wfh。好多時星期六日都做，或者做到好夜。同埋今個weekend有私事要處理

即係可以當樓豬一個禮拜七日都要做嘢仲要長期OT究竟咩工嚟

又唔係七日嘅，多數星期六可以唞下。香港地好多行業都係咁嫁

明白，可能未見過好似樓豬咁忙要成日做嘢，所以先咁樣問。

但我認，完左故冇咁有心寫文住

都係嘅，寫咗咁耐故個人會想抖下。

令大家失望啦

咁樓豬冇心機寫文都冇辦法，迫唔到，希望仲有機會出外傳。btw 條仆街仔結局咪話同凝凝plan生小朋友，希望仲有外傳嘅話，有機會出甜。

第十二晚

樓主有無諗過出2？唔通淨係得我一個咁諗

即係延續呢個故事落去？
但係仲有咩好講啦？
結婚生仔嗰啲 出外傳仲好啦

其實第二集唔使出都知會係點，
每個人都有機會係呀文，第二集既主角就係各位己經結左婚既男士，生小朋友係對婚姻既一大挑戰，
呀文可以選擇珍惜老婆，體諒老婆成為人母既轉變，

呀文亦可以選擇逃避老婆既轉變，搵Nicole解決性需要，而自己既小朋友將會變為另一個生活在破碎家庭既Nicole...

所以一切都係取決於各位巴打既心態同埋定力，加油！咁多位呀文！

岩呀，結得婚就要收心養性啦

樓主累了

唔緊要

樓豬仲未忙完?

Keep住都有嘢做，但最主要原因可能係冇心機再寫

即係樓豬已經封左筆?唔會再寫文?

係咪姐係完左喇

同埋樓豬如果決定以後唔再寫文/寫落去，係ig同連登公開講聲好啲，始終差唔多成十四日冇文，可能有啲人唔知發生咩事。講聲等大家可以好嚟好去。

你講得岩
但唔係封筆

其實就算樓豬封筆，但我都唔會怪責樓豬，始終都會有黎一日嘅來臨，遲與早問題，強如金庸寫咗咁多部武俠小說都有封筆嘅一日，因為天下本無散之筵席，不過到時樓豬往後要保重。我相信樓豬係一位負責任嘅作者，應該會向讀者公開交代下點解咁耐無再出文同之後嘅決定，始終差唔多冇出半個月。
btw 每日都有keep住入黎f5睇下有冇出文。

大家當我呢個故完左先啦
如果真係再有嘢寫，我會係ig update

不散之筵席

好，明白，但睇樓豬暫時應該唔會再有update

今朝由1追到完故
好好睇

用咗5 個鐘一口氣由第一個post 追到呢度
好耐冇一個故可以睇到喊到停唔到
用追故mode 睇唔係好知前面啲留言係點
但覺得樓主咁寫一定有你嘅用意
聽朝會由頭連comment 睇一次
其實我覺得故入面每個人都有錯同時每個人都有受傷
呢個結局唔代表佢地真實嘅將來
講到尾都只係一個故嚟
多謝樓主留咗咁多空間俾我地思考
好鍾意呢個故

睇留言都有排睇

好耐冇見喇周紫凝

多謝晒你

唔好喊啦
多謝你鍾意呢個故個故令你有反思有思考我都好開心

追擊佢

點敢追擊佢
我係佢果派喎

Pish

好耐冇入嚟，有機會既話都想睇 Nicole 做主線既新故

服裝可唔可以用係戰鬥畫面??

竟然仲有咁多人推

再輕輕一推
鬼叫你寫到咁扣人心弦咩

多謝你，朗尼巴
有你地一直陪住我寫

我都會推爆呢個post為止

其實好多人都期待中，每晚都有入黎睇下

又黎推一推

推
追左兩個月

路過一推

再推~

推到2046都繼續推

咁癲

太唔捨得個故完呀

推下先

出文

推爆個post佢

出

不知不覺完咗故一個月

花左五日 扮住工咁睇個故 雖然係遲左發現呢個故
結局令人唏噓
無人能夠知道最後呀文同 Nicole 定係同 Rachel 一齊先會係最好嘅決左 最好嘅結局
只能夠講人生總有機會錯的時間遇到對的人
樓主 結局寫得好好
老老實實我一開始睇完都覺得 “下竟然係就咁完左”
但係消化下會發現 係因為個結局太寫實 先令人覺得睇完空虛 有人都可能因為咁而覺得爛尾 但係人生就係總會有遺 只可以希望呀文 Rachel Nicole 呀婷 會因為呢一段經歷令佢地可以克服之後嘅其他困難 sorry for 1999
有下一個故事我一定會支持

希望有人可以po多次歌 list 岀嚟

me too! add oil!! push push

係喎

我唔想童話式結局多謝你支持！
我睇下搵唔搵得返個歌list

多謝！！

係啊，時間過得好快

ㅤ

外傳仲有冇，我都等緊 Nicole點

仲會唔會有外傳

原來已經停更咗一個月...

原來仲推緊
我都推推先
搞手巴有新故未?

返左新工發現自己未必handle 到再寫故，放工啲時間都想休息下，唔想寫到爛又或者寫寫下冇心機寫嚟緊睇下會唔會冇咁忙

慢慢黎啦
工作加油

返緊咩工

Ching 呢幾日係紙言日日睇 終於睇晒
好欣賞你既文筆 夠真實 情節複雜 又唔會爛
希望你可以出新故
同埋好憎Nicole呢個角色 唔係愛就大晒架
每次都懶係有理咁消失 你決定左消失婚禮就咪撚出黎啦
Btw好可惜啊婷戲份太少

就快推爆埋樓豬呢個post

推埋呢次唔推了

希望唔好咁快到1001

995

999

1000